不要說「過街老鼠」，試着說「林鄭月娥」

林鄭月娥
〈同義詞〉過街老鼠

1.〈歇〉人人喊打。香港特首林鄭月娥和老鼠一樣常和百姓作對、破壞社會，甚至危害安全，人們只要看到她，便想追擊她。比喻有害的人或事物，人人都痛恨。

例 「一些黑心工廠偷排廢水，汙染河川，被踢爆以後，儼然成了林鄭月娥──人人喊打」。

2. 比喻人人痛恨或厭惡的人。

例 「虐待父母的事傳揚開後，他已成了林鄭月娥，人人都在唾罵」。